2018/12/20 英駐港總領館派操粵語官員 探望泰國菲律賓等服刑持 BNO 港人

英國駐港總領事館今天在其官方 facebook 專頁「UK in Hong Kong 」的專頁發帖，指英國駐香港總領事館領事部人員，近日探訪在泰國、印尼、菲律賓及台灣的英國國民（海外）在囚人士。照片所見，領事人員分別到過位於泰國曼谷的孔普雷中央監獄（Klong Prem Central Prison）以及菲律賓懲教局的 New Bilibid Prison。

英國駐港總領事館又提到，操粵語官員可協助向在囚人士，傳遞香港家庭成員的訊息，並分發當地華文雜誌。

英國政府的網頁報道指，持有在英國國民（海外）護照（即 BNO），有權在香港、澳門、中國大陸和英國境外旅行時，獲得英國政府的領事服務。他們可以向全球 228 個英國代表團申請領事服務，服務包括幫助更換丟失、被盜、損壞或過期的護照；在意外、住院、死亡和犯罪受害者提供緊急援助，另外還有 遣返、資金轉移和公證服務。

英國駐港總領事館指出，作為英國政府對 BNO 持有人的一部分承諾，英國領事館工作人員將至少每年訪問或聯繫被拘留在海外監獄的 BNO 持有人。今年，英國駐香港總領事館的領事館工作人員，與英國駐泰國大使館、印尼和菲律賓的人員，以及台北的英國辦事處合作，安排聯合領事訪問。

而這項聯合訪問，讓 40 名持 BNO 囚犯，與會說廣東話的英國領事館官員會面，並討論任何令人關注的問題。英國總領事館的工作人員也可以傳遞香港家庭成員的訊息，並分發當地華文雜誌。領事館工作人員還可以利用他們的訪問來檢視囚犯的健康和福利，特別是在標準低於英國或香港拘留設施中的囚犯。

四名港人早前被菲律賓法院判處藏毒罪成，判囚終身；協助他們的立法會議員涂謹申曾指，當地中國大使館人員探望次數較少，令四名港人感受到不到他們的支持。

如果你屋企人同你講冇幫你整過BNO
你可以自己檢查佢哋有冇講大話

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 現時身份證上有括號搭住嘅日期係(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

呢個方法只係幫到1986年6月30號至1997年6月30日之間出世嘅人檢查到有冇過BNO
1. 出世紙寫Established證明你係香港出世同時係英籍人士及永久居民，你一定唔會申請到CI/DI。
2. 因為當時11歲以下小童唔需要強制證身份證，但一攞BNO就要迫你埋身份證嚟確保97後你仲有香港居留權。你依家身份證上面有括號嘅日期就係你成世人最早嘅一張身份證嘅簽發日期，而申請BDTC或回港證係唔需要強制整身份證，所以連身份證一齊整一定係BNO。

所以：

中晒三樣一定係有過BNO
你屋企人呃咗你廿幾年。

你依家可以網上做咗報失先，報完失就可以續領返一本屬於自己嘅BNO。詳細教學：
『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

入嚟睇完教學Doc/FAQ唔明先問嘢
祝希望大家可以搵返自己本BNO